86%港青「無目標無理想」讀書為錢 凡事向錢看 心頭高

做人無目標，日後亦難成大器。一項調查的結果，令人憂慮香港青少年的現況。調查顯示，超過8成6被訪青少年過去半年來，曾經甚至多次感到人生沒有明確目 標；但當要他們努力時，又有逾3成的受訪者首要追求個人財富及改善居住環境，包括透過炒股「搵快錢」，反映出現今青年著重功利的一面。福音證主協以網上問卷訪問了322名青少年，了解他們對人生目標的看法。結果顯示，在18至25歲的組別中，有 86.4%被訪者過去半年曾感到人生沒有目標，包括16.7%人經常有此感覺；26至35歲組別中，82.2%人感到人生無目標，而經常及偶然有此感受者 分別有19.8%及62.4。當受訪者被問及會追求甚麼人生目標時，最多人回答的是個人財富，佔18.8%，有15.3%人指是理想生活，亦有12.9%的目標為改善住屋環境，僅 8.3%表示要貢獻社會。調查又問及，年輕人一旦獲送贈400萬元後將作何行動。結果發現，有近3成人表示會投資炒股「錢搵錢」，近2成人表示會創業，選擇作慈善用途者僅1成。調查研究員、臨床心理學家陳國平表示，社會近年過分宣傳投資及「搵快錢」，導致青少年加重物質的追求，往往單一地將累積財富作為人生目標，而忽略其他元素 如與家人的關係等，更容易因投資市況的波動影響情緒，甚至作出輕生行為。他又指，現時的教育制度亦過於著重實際，年輕人讀書往往為了「錢途」，「當學生覺 得某科前景不好，便不選讀，而不是以自己的理想為依歸。」陳國平強調社會應加強公民教育，改變「凡事向錢看」的風氣，又建議年輕人可將社會中受尊敬的人士作為模仿對象，藉此協助自己訂定明確人生方向。此外，調查又指在18至25歲的青年組別中，有22.2%人表示不滿生活現狀，而26至35歲組別亦有19.8%。陳國平指，現時不少青少年「心頭高」，對於生活往往有過高期望。他認為青年應該抱「知足」的心態，避免因不滿生活而過分影響自己情緒。

點解咁多垃圾文

就放暑假

7 年前既文都貼出嚟, 屌你老味